有無人用緊batis 40f2????

For a7iii
效果如何

而家四寶做緊8千幾
靚既想出番支

好用，焦段Perfect

體積偏大
我自己唔明點解當28 F2, 55/50 F1.8都做到49mm口徑時
40 F2個口徑同人地GM 24 1.4一樣
理論上應該可以做到49mm左右
Batis style係口徑大啲

但體積唔細仍然好輕身，孭上身無壓力

最大弊端係用佢個CF時
光圈會自動收細
但數值上又唔會顯示
即係個F2實際上只限於焦點1m外先有

其他好滿意
近乎想放咗支重量體積更唔合理、係無反年代仲大過支單反鏡嘅Zeiss 35mm 1.4 ZA

仲有保，有巴打想收可以留Tg

有無sample相睇下 想睇下色

淨係影RAW，有JPEG嘅相全部執過
如需要搵搵俾你

Btw 其實RAW年代仲講色？

你都岩，咁唔好麻煩巴打，既然你咁講 我決定整番支比a7iii
黎緊去日本 打算一鏡走天涯

但支85 真係好靚

我長揸40+85喎
巴打影咩多

同FE85 1.8比較如何？
分別大嗎？

差4千銀，同你講無分別你都唔信
色水散景等batis稍勝
sharp就差唔多，唔係肉眼分辨到既水平
造功就batis贏
你筆直夠就菜屍，唔夠就fe咯

Batis 散景真係靚到

同GM有得揮

差好遠... 唔好吹太大

減返4000蚊就差唔多靚
两支鏡唔同檔次
即係7000蚊有咁既質素，我覺得叫拍得住GM

想要

咁講以你既邏輯，你不如話再減多3500蚊買sony 85.8
3500蚊有咁既質素直情屌打batis啦

鏡頭不嬲都唔係加多一蚊就多一分既質素

另外想講3支85 最sharp係最平果支，睇返dxo有數據
散景最好就一定係GM優勝好多
唔好推batis就有咁大吹咁大
會揀batis只係因為佢既蔡味

85.8直頭係窮人恩先
我無推batis，我自己一枝都無
睇近都有睇呢3枝85，各有支持者
我講我既意見，有錢咪GM，退一步batis唔係唔用得你咁講多1蚊多1分質素，我敢講多4000蚊無多4000分質素，最多比佢多2000分

騎劫 ，sigma 40mm 1.4, 同40 F2, 15 16緊唔知買邊支好， 我好多sigma鏡， D人話40 1.4好正， 不過重

有無需要下下1.4同埋重量就知買邊枝
買黎長插唔會諗1.4果枝太重又大

買1.4啦
2光圈唔上唔落，買完又會心思思想換1.8 1.4

咁batis 2光圈呢

個人覺得定焦最少都要1.8光圈
2同2.8差好少 咁不如用返變焦 平既有tamron 貴有gm

如果你話輕有好多平既餅鏡可以揀
例如sony 28/2, 35/2.8
samyang 24/2.8, 35/2.8
呢啲其實都唔差

除非你真好鐘意蔡味啦

但 2同1.8差好遠咩？

我意思係最少
實際用係唔大分別
但買完用幾下又會心思思想升姐